{
    "question": "Notasi angka 3 dalam tangga nada memiliki arti yang sama dengan notasi huruf, yaitu ... *    a. C\r\nb. D\r\nc. E\r\nd. F\r\n\r\n2. Unsur pada sampul buku yang ditulis dengan ukuran huruf lebih besar daripada unsur lainnya adalah ... *\r\na. harga buku\r\nb. judul buku\r\nc. nama penerbit\r\nd. nama penulis\r\n\r\n3. Nada-nada yang disusun secara berurutan dari nada paling rendah ke nada paling tinggi dinamakan ... *\r\na. birama\r\nb. ketukan\r\nc. notasi\r\nd. tangga nada\r\n\r\n4. Lagu Gambang Suling berasal dari daerah ... *\r\na. Jawa Barat\r\nb. Jawa Tengah\r\nc. Jakarta\r\nd. Jawa Timur\r\n\r\n5. Tangga nada pentatonis hanya terdiri dari ... nada pokok. *\r\na. tiga\r\nb. empat\r\nc. lima\r\nd. enam\r\n\r\nMohon Di Bantu\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>1.c</p><p>2.b</p><p>3.a</p><p>4.a</p><p>5.a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semuga membantu ya</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "disebut-apakah-orang-yang-suka-memberi-uanghadiah-dalam-bhs-in-668",
            "question": "Disebut apakah orang yang suka memberi uang/hadiah? (dalam bhs inggris)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gift</p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-fungsi-garis-atas-pada-lagu-berfungsi-untuk-284",
            "question": "2. Fungsi garis atas pada lagu berfungsi untuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menunjukkan panjang dan pendek suara</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>garis atas pada lagu berfungsi untuk  menunjukkan panjang atau pendek suara.garis atas atau garis mendatar pada lagu akan menunjukan ketukan atau nada pendek.garis atas pada lagu merupakan salah satu notasi angka</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf klo salah yh ka</p><p>moga membantyu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-tradisional-menggunakan-pola-lantai-garis-lurus-440",
            "question": "Tari tradisional menggunakan pola lantai garis lurus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vertikal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tari saman,tari Lengger,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-aku-sebutkan-4-kegunaan-jenis-pahat-811",
            "question": "\u0ca5\u203f\u0ca5 tolong aku\r\n\r\n\r\nsebutkan 4 kegunaan jenis pahat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pahat kuku gunanya : mengerjakan bagian yang lengkun</p><p>pahat lurus : mengerjakan bagian yang lurus dan rata </p><p>pahat lengkung setengah bulatan gunanya : mengerjakan bagian bagian yang cekung</p><p>pahat miring : untuk mengerjakan bagian yang miring </p><p></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pelajar-dalam-dalam-pelaku-ekonomi-termasuk-404",
            "question": "Seorang pelajar dalam dalam pelaku ekonomi termasuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Konsumen</em></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena,seorang pelajar sebagai penerima (ilmu dan kebutuhan sebagai pelajar)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>konsumen segitu aja isinya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-notasi-not-balok-semakin-ke-atas-nada-akan-semakin-buny-815",
            "question": "Pada notasi not balok, semakin ke    atas nada akan semakin ... bunyinya.\r\nrendah\r\nlambat\r\nb. tinggi\r\nd. cepat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pada notasi not balok, semakin ke</p><p>atas nada akan semakin <strong>Tinggi</strong> Bunyinya.</p><p></p><h3>Penjelasan :</h3><p><strong>Notasi</strong><strong> </strong><strong>balok</strong><strong> </strong>ialah suatu simbol / tanda yang digunakan untuk Menyatakan tinggi rendah nya Suatu suara .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-yang-berkembang-di-pulau-jawa-adalah-a-maduragayo-b-787",
            "question": "Bahasa yang berkembang di pulau jawa adalah....    A. Madura,gayo, batak\r\nB. Betawi,jawa, batak\r\nC. Batak jawa, Madura\r\nD. Jawa, Madura, betawi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>CBatak Jawa Madura </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-pakarena-baerasal-daerah-615",
            "question": "Tari pakarena baerasal daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari Kipas Pakarena merupakan salah satu tari tradisional yang berasal dari Gowa, Sulawesi Selatan. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-remedial-ulangan-harian-matematika-sebagai-berikut-60-70-866",
            "question": "Nilai remedial ulangan harian Matematika sebagai berikut    60, 70, 50, 60, 80, 50, 75, 60, 75, 75, 75, 90, 60, 75\r\nmedian nilai tersebut adalah\r\nA. 80\r\nB. 77,5\r\nC. 75\r\nD. 72,5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>urutkan dari bilangan terkecil =</p><p>50, 50, 60, 60, 60, 60, 70, 75, 75, 75, 75, 75, 80, 90</p><p> median ( nilai tengah)= 70 &amp; 75 </p><p>                                     = 70 + 75</p><p>                                     = 145 </p><p>145/2 = 72,5 (d) </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah :-)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-pada-poster-sebaiknya-171",
            "question": "Kalimat pada poster sebaiknya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di kombinasikan dengan bentuk </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalimat pada poster sebaiknya di kombinasikan dengan bentuk gambar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}